这是一个关于**索马里兰共和国总统**的列表。

[索马里兰共和国至今暂未受到任何国家和国际组织的承认](../Page/索马里兰共和国.md "wikilink")，一般认为其是[索马里共和国的一部分](../Page/索马里共和国.md "wikilink")\[1\]\[2\]，但索马里兰政府认为自己是前[英属索马里兰的继承国](../Page/英属索马里兰.md "wikilink")\[3\]\[4\]。因索马里兰未设政府总理职位，故实行[总统制](../Page/总统制.md "wikilink")；所以总统即是国家的[行政首长](../Page/国家元首.md "wikilink")，也是[政府首脑](../Page/政府首脑.md "wikilink")。

## 索马里兰总统（1991年至今）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>序号</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>在职日期</p></th>
<th><p>生卒日期</p></th>
<th><p>政治派别</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><br />
（عبد الرحمن أحمد علي الطور）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tuur.jpg" title="fig:Tuur.jpg">Tuur.jpg</a></p></td>
<td><p>1991年5月28日<br />
-1993年5月16日</p></td>
<td><p>1931年<br />
-2003年11月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><br />
（محمد الحاج ابراهيم ايغال）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mohammed_Haaji_Ibrahim_Cigaal.jpg" title="fig:Mohammed_Haaji_Ibrahim_Cigaal.jpg">Mohammed_Haaji_Ibrahim_Cigaal.jpg</a></p></td>
<td><p>1993年5月16日<br />
-2002年5月3日</p></td>
<td><p>1928年8月15日<br />
-2002年5月3日</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p>总统，任内去世</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/达希尔·雷亚莱·卡欣.md" title="wikilink">达希尔·雷亚莱·卡欣</a><br />
（ضاهر ريالي كاهن）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dahir_Riyale_Kahin.jpg" title="fig:Dahir_Riyale_Kahin.jpg">Dahir_Riyale_Kahin.jpg</a></p></td>
<td><p>2002年5月3日<br />
-2010年7月27日</p></td>
<td><p>1952年3月12日<br />
-</p></td>
<td></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈迈德·穆罕默德·马哈茂德.md" title="wikilink">艾哈迈德·穆罕默德·马哈茂德</a><br />
（احمد محمد محمود سيلانيو）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ahmed_Mohamed_Mohamoud_Silanyo_-_Chatham_House_2010.jpg" title="fig:Ahmed_Mohamed_Mohamoud_Silanyo_-_Chatham_House_2010.jpg">Ahmed_Mohamed_Mohamoud_Silanyo_-_Chatham_House_2010.jpg</a></p></td>
<td><p>2010年7月27日<br />
-2017年12月13日</p></td>
<td><p>1936年<br />
-</p></td>
<td></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/缪斯·比希·阿卜迪.md" title="wikilink">缪斯·比希·阿卜迪</a><br />
（موسى بيهي عبدي）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Musabehi123.jpg" title="fig:Musabehi123.jpg">Musabehi123.jpg</a></p></td>
<td><p>2017年12月13日<br />
-</p></td>
<td><p>1947年<br />
-</p></td>
<td></td>
<td><p>总统</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 最近一次选举

**2010年6月16日索马里兰共和国总统选举结果概要** |- \!style="background-color:\#E9E9E9"
align=left|候选人 \!style="background-color:\#E9E9E9" align=left|竞选搭档
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=left|政治派别
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|得票总数
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|% |-
|align=left|**[艾哈迈德·穆罕默德·马哈茂德](../Page/艾哈迈德·穆罕默德·马哈茂德.md "wikilink")**
|align=left|**[阿卜杜拉赫曼·塞利希](../Page/阿卜杜拉赫曼·塞利希.md "wikilink")**
|align=left|**[和平统一与开发党](../Page/和平统一与开发党.md "wikilink")**
|align="right" |**266,906** |align="right" |**49.59** |-
|align=left|[达希尔·雷亚莱·卡欣](../Page/达希尔·雷亚莱·卡欣.md "wikilink")
|align=left|[艾赫迈德·优素福·亚辛](../Page/艾赫迈德·优素福·亚辛.md "wikilink")
|align=left|[统一人民民主党](../Page/统一人民民主党.md "wikilink") |align="right"
|178,881 |align="right" |33.23 |-
|align=left|[费萨尔·阿里·瓦拉比](../Page/费萨尔·阿里·瓦拉比.md "wikilink")
|align=left|[穆罕默德·拉希德](../Page/穆罕默德·拉希德（政治家）.md "wikilink")
|align=left|[正义开发党](../Page/正义开发党.md "wikilink") |align="right" |92,459
|align="right" |17.18 |- |align=left colspan="3"
style="background-color:\#E9E9E9"|**有效选票** |width="75" align="right"
style="background-color:\#E9E9E9"|**538,246** |width="30" align="right"
style="background-color:\#E9E9E9"|**100.00** |- |align=left colspan="3"
style="background-color:\#E9E9E9"|无效选票 |width="75" colspan="2"
align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|*未公布* |- |align=left
colspan="3" style="background-color:\#E9E9E9" |**合计选票** |width="75"
align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|**538,246** |width="30"
align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|**100.00** |-
|align=left colspan="3" style="background-color:\#E9E9E9"|选民总数及投票率
|width="75" align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|1,069,914
|width="30" align="right" style="background-color:\#E9E9E9"|50.31 |-
|align="left"
colspan="5"|参考资料：[Somalilandpress](https://web.archive.org/web/20140223054852/http://somalilandpress.com/kulmiye-party-wins-somaliland-election-16830)
[索马里兰全国选举委员会(PDF)](https://web.archive.org/web/20110723215952/http://www.necsomaliland.net/news/NEC_2010_Final_Results.pdf)
|}

## 参见

  - [邦特兰总统](../Page/邦特兰总统.md "wikilink")

## 参考资料

[Category:索馬里蘭總統](../Category/索馬里蘭總統.md "wikilink")
[Category:索马里相关列表](../Category/索马里相关列表.md "wikilink")

1.   "The Somali Republic shall have the following boundaries. (a)
    North; Gulf of Aden. (b) North West; Djibouti. (c) West; Ethiopia.
    (d) South south-west; Kenya. (e) East; Indian Ocean."
2.
3.
4.